DARPA表示AI控制的戰機將與真人飛行員於 8 月 20 日進行虛擬對戰

美國的國防高等研究計劃署（DARPA）原定是要讓 AI 駕駛著真正的戰鬥機進行實戰試驗，但由於新冠疫情的影響，不得不改到模擬器的世界中進行。這項對戰活動將在 8 月 18 日至 20 日間開展，第一天是由八個團隊開發的 AI 引擎駕駛著 F-16 戰機對戰約翰．霍普金斯大學應用物理實驗室所開發的 AI，第二天則是八個團隊的 AI 間進行循環賽。循環賽將決選出四名勝者進行單淘汰賽，最終勝出的團隊將在最後一天與一名真人飛行員在虛擬世界中纏鬥。

DARPA 舉辦這個競賽的目的除了展示目前 AI 的進展之外，也希望 AI 能獲得飛行員的尊重與信任，讓人類和機器能在未來的空戰中合作。這是整體試驗的第三個階段，第一階段的基本測試在去年 11 月舉行，第二階段則是今年二月舉辦，內容與本次的第一天相同，都同樣是對戰約翰．霍普金斯大學應用物理實驗室所開發的 AI。

八個團隊分別為 Aurora Flight Sciences、EpiSys Science、Georgia Tech、Heron Systems、Lockheed Martin、Perspecta Labs、PhysicsAI 及 SoarTech。這三天的對戰活動有開放一般民眾參觀，不過必需要事前登記 —— 美國公民在 8 月 17 日前登記就好，非美國公民則是因為額外的文件與作業時間需求，僅開放登記到 8 月 11 日為止。

Skynet表示又有新玩具可以玩

國防高等研究計劃署（DARPA）係美國專門用黎開發高尖科技既部門，成立60幾年內成就多，我啲宜家唔可以少既gps同互聯網都係DARPA既產物

DARPA項目例子：

世界第一部無人戰機 X-45

世界第一部隱影戰機 F-117夜鷹

仲有差啲就整出黎既核動力火箭 獵戶座計劃

獵戶座計劃 咩事失敗

無失敗，係考慮到核火箭既潛在風險同核反應堆小型化技術未成熟，所以取消

ghost x-9